華為再爆安全漏洞！Vodafone：10年前就發現

全球第2大行動通訊運營商沃達豐（Vodafone）最新承認，該公司早在2009年，就發現華為為沃達豐在義大利業務提供的設備，存在隱藏後門漏洞。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕雖然美國已警告，華為設備恐有資安風險，可能做為中國政府的間諜工具，全球第2大行動通訊運營商、市場以歐洲為主的沃達豐（Vodafone）仍認為，若英國抵制華為，通訊商和消費者都將付出昂貴代價。然而，沃達豐最新承認，該公司早在2009年，就發現華為為沃達豐在義大利業務提供的設備，存在隱藏後門漏洞。

《彭博》今（30）報導，沃達豐最新承認，華為為沃達豐在義大利業務提供的設備，早在多年前就發現有隱藏後門漏洞。據沃達豐2009年和2011年的安全簡報文件，該公司發現，華為設備軟體中隱藏的後門，可能導致華為在未經授權的狀況下，訪問沃達豐在義大利的固定電話網路，而該網路為數百萬家庭和企業提供聯網服務。

華為則在1份聲明中稱，已了解該公司設備在2011年和2012年出現的歷史漏洞，並已在當時解決這些問題。

目前沃達豐在英國1.8萬個基地台中，近1/3使用華為設備，而英國於日前傳出，可能為華為設備開綠燈，讓華為「有限度」協助英國建設5G網路。

Vodafone Found Hidden Backdoors in Huawei Equipment

Old news is so唔識串
佢唔講真係唔知喎

沃達豐呢個名難聽到

話到現在都未整番好
同埋仲有另一個backdoor,冇講幾時發現，修補咗未
Bloomberg 有講

明知華為有漏洞仲要繼續用
同明知 windows 多病毒仲要繼續用冇分別

你老味成班仆街十年前淨係入貪支那著數就扮盲扮啞罔顧安全推人落氹
到宜家侵侵帶頭反支至跳嚟metoo攞彩

明知一台獨大仲要繼續
睇 ＴＶＢ 既香港人
同
明知一黨獨大仲要繼續
撐 共產黨 既中國人
冇分別

土豪味

現代鴉片，貪平中國貨，越買越用越返唔到轉頭。

英國係咪真係咁撚窮明知有問題都比5G華為做

大部分香港人潛意識入面都係中國人
D 行為同思考方法同中國人一樣

特登裝佢呢隻老狐狸

android (linux kernel) 多病毒
用 iOS

咁唔只香港主流用 windows
全世界不同國度主流都係用 windows
= 全世界(多數人)都係中國人

你都冇講錯，明知華為有問題都用，真係同中國人一樣